老細唔出糧 只有踏上勞工處呢條不歸路

唔出糧條仆街叫 林建設

公司名叫建設工程有限公司

題外話 我就生日

職位係咪未寫好

佬？

跟人寫

緊係寫天花師傅啦

出生日期同年齡想點?

想大家祝我生日快樂

熟手? 而家有無工開

樓主幫我問下，有冇“未過試工期”就可以唔出糧呢樣嘢

清 請人？

有排搞，搞到一半你老細隨時問你8折收唔收貨和解，收就即俾
唔收就拖多一年半載等勞工處判，再等老細俾錢勞工處再由勞工處俾錢你

利申：好多年前搞過，唔知而家程序有無簡化過喇

畀次機會，過埋年一定出
呢幾個月玩股票蝕大咗

冇

最尾你係揀左咩

即係我返咗一日，淨係得4.5小時，佢都要出糧？

屌你老母 林建設 有汗出冇糧出

番左1小時都要出

出得年齡就唔使遮年份啦

法例凌駕私下既協議

唔好意思囉 唔好講出嚟啦

咁如果佢事前真係有同你講 就難啲追到

個名
有破壞無建設

大家小心啲條仆街

勞工法例呀。
係咪私下講定就可以20蚊個鐘請人?

上勞工處問啦

係法律上我覺得難姐 因為而家唔係講緊幾錢個鐘 同埋口頭承諾都有法律效力 不過唔知佢有冇係wts講
同埋個幾個鐘錢 搞上勞工處 老細都怕左你 應該都會即刻出翻比佢啦

等錢開飯，8折收貨
仆街僱主就係博你等錢用，慳返20%錢

職位。。天花。。。。。。笑鳩死人啦

地盤佬 冇文化 梳囉

一年前做過，仲比我知佢報上去工人嘅價
最後上勞記填日薪報多過佢比我嘅價 ，上到去佢話靚仔價唔同 大判質問佢，我跟你薪金表出，點解會個工人價有出入，唔通係個主任面前話食夾棍咩

唔出糧咁仆街

口頭承諾都要合法先得

咁又係 我錯

咪玩 合同協議可以凌駕法律？ 做幾耐野就要出幾多糧架啦

股票失利
玩股票d公公婆婆話d股票放多10年都冇有怕
唔知佢地有冇咁長命

收咗8折先
再告落去得唔得
最後先收個2成

和解左仲點告

我都有老細唔出糧
但我而家係外國
係咪一定要親身上勞工處？

同日生日

告乜鳩

而家勞工處會約調解
如果調解唔掂可以去勞資審裁處或者小額薪酬索償仲裁處去告
應該係幾個月內嘅事

應該就係啦

生日快樂

我初戀情人就係我老公

幾個月 洗唔洗半年？

2018-20=1998

生日快樂
希望你快d拎返份糧

千2一日

你今日落案應該會約埋調解 (係咪大約半個月之後？)

如果調解唔成功嘅話
你可以選擇民事追討
低過$8000會去小額薪酬索償仲裁處
兩三日就會落到案 應該一個月內就可以審完

高過$8000會去勞資審裁處
要大約半個月之後落案 再之後一個月內審

差唔多喇

屌，唔記得睇月份

咁我係外國係咪乜都做唔到

唔洗打飛機 天花已頂薪 人生已完

近期聽過已經唔只一單
個巿咁差咩

如果係咁比想像中快好多喎 原本以為要一年半載先攞得返糧

承你貴言 清

移民定旅行定留學？

建設工程有限公司

有汗出冇糧出

依家出面個市好淡 好難揾工
#建造業

去搵工會啦，法律既野工聯會定職工盟都做到野，勞工處就完全係調解角色，想close file多數叫你向僱主妥協

樓豬occupation寫天花

啱呀 最好傳到去比佢地見到

都係跟大隊 等我同佢哋反映下先

搬至過紙

working holiday
去左兩個月咋

咁應該冇了

洗左幾錢？係咪去O周？做咩工？

廿歲就拎師傅價 清幾歲關師

金門盤 ？

17歲出嚟做野 18歲開始做地盤

兩年出師咁勁 我做左一年仲係19中工

邊個盤

如果佢地接左你個case
佢地會約你，話而家開file
之後個主任會約晒雙方
記住 呢個談話 個主任有啲廢
如果對家條撚屌企硬唔出
你就焗撚住去審x處

葵興kcc對面座Office

天花？差唔多3年了

好撚麻煩

你唔閪係律師就縮返去你老母個閪到

條撚樣玩野話一定要本人親自上公司拎支票
唔可以受權比其他人拎

屌 有冇其他辦法

裝修公司？

梳囉梳囉 好惡 惡過啲警犬

2.0

樓主生日有得免費去海洋公園good ?

大判好波

不了 要努力工作

認投就要去icac飲咖啡
最記得個主任比兩條路個撚樣揀 1. 排隊上庭 2.即時開票出糧，如果空頭即時

我嗰份第一頁係咁撚樣

咁都仲未明

師兄收幾錢？可以幫你問下

陳寶珊比人屌咗4.5個鐘 點知老細話唔岩心水 射唔出 彈你鐘？

有大判 可以書面通知大判代出 佢會係判頭扣返條數 通知左大判 一個星期都冇復
告埋大判 玩大佢

留明跟進學野

都係跟大隊 反映下反映下

俾d火黎

我人生就坎坷囉，上年又係咁，返工冇糧出

而家又係。。。

唉

上勞審僱主都未驚啦
上法庭仲可以係咁勸你嚇你和解，或者直頭打贏你，有時法官可以曲解法律黎嚇工友
打上官司僱主都仲可以食到你一筆

認真答

試用期通常係減少解僱/離職嘅通知期
僱員同樣受法例保障
理論上獲取工資係法定權利
唔可以透過合約限制
尤其你而家係一蚊都冇

建議你可以同僱主講或會要求勞工處介入
睇吓佢肯唔肯畀
如果真係唔肯就去勞處求助

我搞過 個陣搞左1年

有無搵工會幫手

最後攞得番要起碼1年 我試過

1年先有 如果等錢開飯真係死得

冇呀

咁你又唔好咁講
勞資審裁處雙方都唔俾搵律師
只要你係名正言順咁追
通常個官見到案情都知道應該點判

反而我覺得係好多人驚麻煩唔去告
俾僱主拖得就拖
縱容佢哋咁做

上到勞審工會可以做代表，文件個啲會幫你搞，同埋有咩問題都可以問。自己一個打間公司，學樓上巴打話齋，公司拋你幾野可能就和解算數

上庭到告贏半年 之後政府再搵佢搵半年 仲要成日請假去搞 等錢開飯真係大鑊 經間仲要自己俾錢登報 好彩我冇經濟壓力

如果去左勞工處
張check好似由個協調主任收
因為佢會做一個見證人既角色
所以,你係會上返去勞工處果到

勞工處同勞審都係要親自上去先受理

講真呀, 一日工
過完勞工處,又過去勞資審裁處
呢度都兩,三個月時間啦
好多都算撚數

我唔多明
如果我可以親自上去公司
咁我使撚要協調主任

林建設個仆街快啲出糧！

單單case都唔同，我做過hr，識人追過錢，又識人做勞工處
簡單d講，老細爽手咪容易處理，老細要玩野，又同你拗呢樣果樣，咁咪有排搞囉；勞工處都係做個中間人，提下你有咩可以攞出黎做證據，你老細爭你錢又唔係爭政府錢，冤有頭債有主，花最多時間去追錢果個肯定係個打工仔架啦

中間唔想煩嚕，唔想晒自己時間，咪可能接受咩可解方案囉，唔係又要去審裁處，又唔係贏硬，同你對簿公堂果個可能打份工出緊糧同你玩，你就要請假要特登親身去，我覺得本質同個收數佬冇乜分別

咁點解我一定要親身上勞工處而唔可以上網報

調返轉講，而家係你舊老細玩野要你親身上去公司 而你舊老細又真係有權叫你上去拎（勞工例都寫佢可以係工作地點出，至於咩叫工作地點搵黎拗）

你搵勞工處介入佢幫你落下咀頭叫老細唔好玩野 咁政府要睇左你手頭上有既正本證據先做野，都無話可說既

好似係咁

你識唔識ga
冇咩事就唔好衝出嚟柒啦

根本就係保障僱主多過保障工人
我最近都搞緊
選擇傾都唔傾直接約時間上庭落案